인형과 함께 외출하는 것은 즐거운 일입니다. 물론 '약간'의 짐이 늘어나긴 합니다만, 외출이 끝난 후에 사진을 되돌아보며 하나하나 기억을 더듬어보면 자신도 모르게 그 순간으로 돌아가있습니다.

한편 인형은 마치 어린아이와 같습니다. 돌아다니는 동안 꾸준한 당신의 돌봄이 필요합니다.

# 일반적인 사항
일반적인 외출 준비를 위한 사항들입니다. 대부분은 경우에 적절히 적용할 수 있습니다.

## 외출 준비
### 이동 방법
### 휴대 방법
### 짐싸기
### 경로 확인
### 사진 스팟 미리 확인하기
## 실전 이동
## 즐거운 데이트
## 응급처치
## 안전사항
## 외출 종료 후
### 인형 점검
### 인형 구성품 점검
### 가방 구성품 점검
### 가방 내 점검
# 국내여행 특이사항
# 국외여행 특이사항
공항 보안구역(보안검색대, 출국 심사장)에서는 아무리 사진을 찍고 싶어도 참으셔야합니다. 어느 나라든 법적 제재가 가해질 수 있습니다. 그리고 군사시설을 포함한 촬영 금지 시설을 배경으로 찍지 마십시오.

패키지 여행을 이용하는 경우 데려가도 함께 즐거운 시간을 보낼 여유가 부족합니다. 하지만 조금 더 부지런히 움직여 관광지를 배경으로 인형과 짤막한 외출을 즐길 수도 있고, 아침 출발 전과 저녁 도착 후 야간촬영으로 즐거운 시간을 보내는 방법도 있습니다.

국외에선 촬영 소품이나 카메라 등의 장비가 손상/분실되었을 경우 조치가 굉장히 어렵습니다. 메모리카드의 사전은 가능한 수시로 백업을, 장비가 손상되지 않도록 주의해주십시오. 일본 주요 도시 한정으로, 인형에 발생한 문제를 조치 받을 수 있는 경우가 있습니다. (보크스 매장이 있는 경우)

배편을 이용하는 경우는 상관없지만, 비행기의 경우에는 위탁 수하물(비행기 창고에 보관)과 기내 수하물(승객이 직접 들고 탐)의 물품 분류에 주의해주십시오. 헤어 에센스, 미스트, 스타일링 스프레이 등은 기내 수하물로 들고 타실 수 없습니다. 리튬 배터리가 포함된 보조 조명 등은 반드시 탑승 전 체크인 카운터에 문의 후 기내 수하물로 들고 타셔야합니다. 삼각대의 경우 길이 제한을 준수해야합니다.

## 아시아
### 일본(Japan)
대부분의 경우 분실 걱정에서 자유롭습니다. 다만, 확률이 낮을 뿐 있을 수 있으므로 화장실 이용 등이 필요한 경우 가능한 휴대하여주시거나 같이 여행간 동료에게 보관을 요청하시기 바랍니다.

기후는 한국과 비슷하지만, 위도에 따른 기후 차이가 발생합니다. 오키나와는 더위가 좀 더 빨리 찾아오며, 홋카이도는 겨울이 빨리 찾아옵니다. 그 외에 흔히 찾는 일본 본토는 한국보다 약간 더 따뜻한 날씨로 보고 가시면 좋습니다.

가능한 사생활에 간섭하지않으려는 부분이 있어 촬영 중에 특별히 방해 받을 부분은 없습니다. 일부, 촬영 진행 중인 걸 신기해해서 뒷모습을 몰래 찍는 경우가 있습니다. 이렇게 찍힌 사진은 일본의 인터넷 포털 게시판에 게재되는 경우가 있습니다. 모든 경우가 그렇지만, 통행을 방해하지 않아야합니다. 부득이하게 막는 경우 최대한 촬영을 빨리 마치시기 바랍니다. 끝날 때까지 기다려주는 일본인들이 생각보다 많습니다.

* 사진 촬영이 금지된 구역인지 확인하십시오.
* 입/출국시 X-ray 보안 검색에서 특이사항은 없습니다. 다만 내용물 확인을 위해 가방 개봉을 요구받을 수 있습니다.
* 일본은 돌피드림의 본산지입니다. 그리고 고가품에 속하므로, 한/일 세관 통과시 원래 가지고 들어왔던 것인지, 현지 방문 후 구입하여 출국하는지 관심 깊게 지켜보고 있습니다. 그리고 일본에서 구입하여 한국으로 돌아가는 경우, 높은 확률로 면세 범위를 초과하므로 반드시 초과될 경우 신고를 해주셔야합니다. (자진신고시 30% 감면)


## 미주

## 유럽
시골 등 한적한 곳에서 촬영할 경우 우려는 적으나, 관광지에서 촬영할 경우에는 분실 우려가 큽니다. 특히 핸드 캐리 상태가 아니라 거리를 두고 스탠딩 포즈로 촬영하는 경우, 소매치기가 들고 튀었을 때 조치하기가 어렵습니다. 또한 분실된 물건이 고가품임을 경찰에게 설득하기가 어렵고, 경찰 또한 소매치기 사건이 잦기 때문에 잃어버린 사람 탓으로 취급하기 일쑤입니다. 주의가 필요합니다.

동유럽의 경우 봄-여름-가을이 건기로, 겨울이 우기로 이어지는 날씨입니다. 건기에는 자외선과 고온을 주의해주십시오.

영어로 돌피드림이 무엇이고 어떤 목적으로 가져왔는지 간단히 설명할 준비를 해두시는 걸 권장합니다. 흔치 않은 문화이므로, 호기심을 가지는 사람이 많습니다. 답을 주는 동안에도 인형이 분실되지 않도록 주의하시기 바랍니다.

가발에 오염물질이 묻어 응급조치를 할 경우, 물에 주의하시기 바랍니다. 유럽의 물은 대부분 석회질이 섞인 물로 린스나 섬유유연제를 이용하여 가발을 헹굴 때 더 뻣뻣해질 수 있습니다.

* 사진 촬영이 금지된 구역인지 확인하십시오.
* 입/출국시 X-ray 보안 검색에서 특이사항은 없습니다. 다만 내용물 확인을 위해 가방 개봉을 요구받을 수 있습니다.
* 일부 관광지(궁궐, 전시관 등)는 등에 메는 형태의 가방을 금지하고 있습니다. 돌피드림 캐링 케이스 중 등에 멜 수 있는 형태의 가방을 관내로 메고 들어가는 것에 대해 지적을 할 수 있으므로 참고하시기 바랍니다.

## 중동
### 아랍 에미레이트(UAE)
소매치기 등의 분실 우려는 적습니다. 치안이 좋은 편입니다.

다만 두바이의 경우 바다를 끼고 있는 사막으로 항상 고온다습(5월 기준 최저 28도, 습도 60%)한 환경이므로 가방 내에 제습제를 가능한 지참하고, 고온에 돌피드림이 장시간 노출되지 않도록 주의해주십시오. 특히 직사광선에 직접 오래 노출될 경우 바디 변색 및 변형, 얼굴 메이크업 손상 등의 우려가 큽니다.

종교에 대한 규정은 엄격하지 않습니다. 다만 현지 정서에 어긋나는 소품, 장식이나 종교적인 비하로 오인받을 수 있는 소품으로 불미스러운 충돌이 없도록 주의해주시기 바랍니다.

영어로 돌피드림이 무엇이고 어떤 목적으로 가져왔는지 간단히 설명할 준비를 해두시는 걸 권장합니다. 흔치 않은 문화이므로, 호기심을 가지는 사람이 많습니다.

* 사진 촬영이 금지된 구역인지 확인하십시오. 왕궁과 관공서는 촬영금지입니다. 두바이 국제공항 중 상당 부분은 관공서로 간주되어 촬영이 금지되어있습니다. 위반시 현지 경찰의 조사에 응해야할 수도 있고, 현장에서 사진 삭제를 요구받을 수 있습니다.
* 입/출국시 X-ray 보안 검색에서 특이사항은 없습니다.
* 인형 복장에 머리카락을 가리기 위한 두건을 씌울 필요는 없습니다. 만약의 요구에 대비해 손수건을 챙겨두십시오.
* 부르즈 할리파 전망대에 진입하기 전 보안 검색대에서 1) 분실 우려 2) 고가품 3) 폭탄 은닉 우려(?)으로 인해 물품 보관소에 보관하도록 보안요원에게 요청 받은 적이 있습니다.
